(求比面小妹)罷工整合

關於罷工方面睇左好多post，係度整番果集合

方案一:分種罷工
例如：
星期一 教育界人士罷工
星期二 金融界人士罷工
星期三 揸交通工具既人士罷工
星星四 零售業罷工
星期五 .......（諗唔到
星期六 ........（諗唔到）
星期日 飲食界人士罷工

果人認為比較難執行，
始終咁會令罷工規模細左，
而且一鼓作氣，再而衰，三而竭
咁搞既話，我肯定每次罷工人數都會不斷減少

方案2:全民大請假
尼個bye bye，
先吾講公司肯吾肯批你假
大佬依家係罷工，你仲同我乖乖請假

方案3:成立民間罷工委員會
我個人覺得尼個係最好方案//////
不過籌備方便可能要搞好耐
所以可以吾可能短期內即刻搞得成
可能要籌備到12尾1月頭先搞到
不過成果一定最好，
可以搞維期一個星期左右

工會方面除咗做全港宣傳之外
亦都可以開眾籌，籌錢比有需要既參與罷工者做生活補貼(((香港人無野多就係錢多
我明有部分人士會怕秋後算賬
或職業原因(例醫護，消防)而罷吾到工
但係你地可以提供資金比其他人(例如服務業，運輸業，勞動工種
只要香港大部分罷到，社會都吾會運作到
不過，由於工會涉及既金額會吾少少，搞手一定要有代表性

其次亦都要組織下罷工其間既活動
開花，隻會，遊行咩都好
唔係嘅話罷工會變到好冇意義

仲有要計劃埋”被罷工”
始終有部份人打破唔到心理關口
咁樣，被罷工就好有必要性

希望可以集思廣益下

自up1

自up2

自up3

自up4

自up5

自up6

自up7

自up8

自up9

自up10

點解九月罷工搞唔成？唔係因為文宣唔夠，係因為八五罷工之後，中共出招，職場篤灰之風蔓延，航空界唔敢再罷。

咁可以點做？文宣解決唔到嘅問題，要由真人響office度解決！

【五個步驟——組織職場手足】

運動發展到今日，大家都明白我哋係要打持久戰，同呢個腐敗嘅政權鬥長命，所以我哋更加要擴大自己嘅力量，團結我哋嘅自己人﹗嚟緊呢個星期會同大家分享吓，點樣組織自己友嘅具體方法，希望大家都可以係自己職場運用啦﹗

1) 辨認手足: 戴口罩返工、有香港鎖匙扣、有和你返工同快閃嘅活動日子都遲返、留意公司或者同事群組有冇嘢講抗爭議題

2) 開群組：交流資訊如果有興趣嘅人都可以加入(不過要提防管理層同二五仔)

3) 從簡單行動開始：戴口罩、貼貼紙memo、Airdrop文宣等

4) 進一步組織：組團快閃、約埋去集會、一齊諗點支援運動，另外亦要了解各人就罷工等不同升級行動嘅看法

5) 組織工會：令自己更有牙力，除咗政治表態，亦關注行業權益，增加職場話語權！